海洋公園一直也有隱瞞大量園內動物死亡的個案

2007年7月19日：中午約12時，有職員發現纜車塔附近山坡上有火光，及後証實南朗山發生山火。意外地點是第12號纜車塔附近山坡靠近海洋劇場纜車站方向，火場面積約兩平方米，與半空中的纜車有約30米距離。園方一度暫停纜車服務約半小時救火。職員一方面循陸路到火場用火拍控制火勢，另方面則有職員乘坐工程吊車到火場上空救火，結果在消防員到場前將山火撲滅[94]。

2008年6月21日：中華鱘5號在公開展示翌日死亡，海洋公園方面懷疑中華鱘被是同一魚缸內的海狼襲擊而致死，而園方表示，中華鱘與其他魚類混養是經諮詢北京專家後的專業決定。[95][96]而於同年12月，中華鱘7號懷疑因不適應海水化過程及在飼養期間受傷而死亡，而事件發生後大概半個月（即2009年1月2日），中華鱘1號亦宣告死亡，而園方亦發現其頭部有傷痕及瘀血。[97][98]最終，海洋公園決定將中華鱘送往廈門暫時飼養，並決定以鯊魚館改建為獨立的中華鱘館以飼養中華鱘，並改為淡水飼養，而國家方面亦答應向園方補送3條中華鱘。[99]

2008年11月30日：大熊貓「安安」在海洋公園咬傷一名女飼養員。事後當局解釋工作人員與熊貓不可能同場出現，是次只屬個別事件。[100][101]

2010年12月5日下午：海洋列車發生意外，導致7人受傷，1名老翁情況嚴重。公園解釋事故原於當時列車控制員因為身體不適，不慎碰到緊急停車制而發生意外。[102][103]而七旬老翁李妙彬在意外後的所有護理費用均由海洋公園支付。

2011年9月，海洋公園發生3宗機動遊戲事故，包括海洋摩天塔運行中途停頓、越礦飛車列車追撞及滑浪飛船入水，並無任何人受傷。此外，熱帶激流亦於8月底有4艇卡在航道。[104][105]海洋公園重申並非刻意隱瞞事故，但承認現時就何類事故會通知公眾，並無清晰規定。公園與機電工程署及旅遊事務署檢討通報機制，並於下周董事會開會時討論，預計在9月內可公佈新方案，而越礦飛車亦由即日起暫時封閉。

2011年9月26日下午1時許，高峰樂園供電站一個地線電流測量失效，導致海洋摩天塔、太平洋海岸及美食舫的電力供應受影響。其中海洋摩天塔當時在離地約一米，透過後備電力運作，10分鐘內返回地面，觀光艙內61名乘客安全離開。電力供應在下午約4時恢復正常，受影響景點在1小時後重新投入服務。[106]
2011年10月17日下午4時許，瘋狂過山車接載27名乘客上斜至高峯時，車上感應器突然失效，安全裝置啟動。乘客被困一小時，在職員的協助下由路軌旁的救援通道返回地面。
2012年6月28日，海洋公園七彩昇空天地內的氦氣球在降落時漏氣及偏離航道，5名遊人受傷及感到不適。[107]而機電工程署於同年8月30日發表的調查報告中顯示，快速放氣口封條與氣囊的黏合力減弱，導致接縫出現缺口，洩漏氦氣。根據海洋公園委任的獨立顧問服務公司就事故進行的獨立調查報告，公園已完全遵從由製造商所制訂的檢查及保養程序，今次事故成因與公園的操作、保養或清潔程序無關。[108]此外，海洋公園方面表示氣球已完成歷史任務，會永久關閉[109]。
2014年4月12日，一名內地男遊客在高峰樂園纜車站出口外坐上圍欄觀看風景，被職員發現後勸告時，突然失足墜下11米地面，後腦着地身受重傷，經送院後終告不治。[110]

2014年10月12日，海洋公園公佈，一條在5月時已受細菌感染的中華鱘，接受各種治療無效後，翌日早上被園方執行安樂死，是當年第四條於海洋公園內死去的中華鱘。[111]
2015年9月5日，有3歲小孩遭大樹灣登山電梯夾斷腳趾，至今經歷4次手術，其爺爺形容孫兒事後有心理陰影。海洋公園曾表示願賠償10萬元安恤費，但條件是不可向第三者披露事件，男童家人拒絕園方安排，現擬提出訴訟。[112]
2016年9月10日，瘋狂過山車因安全系統啟動而停駛3.5小時，在場職員啟動既定程序，協助乘客逐一安全返回地面，車上21名乘客於12分鐘內全部安全離開，事故中無人受傷或不適。而有關過山車全面檢查及測試後，於當天晚上7時05分恢復運作。[113]。

海洋公園於2017年1月11日起推出2.8萬張40元港人專屬優惠門票，引來3萬人於網上搶購，令電腦系統超出負荷而故障。園方最終於晚上宣佈，公園在查核購票系統後，發現部分購票人士並非依照正常程序登入公園網上系統購買特惠門票，為表公正及答謝市民的熱烈支持，決定加推至48,000張特惠門票，即比原本多2萬張，本港市民可由1月16日起至27日，親身前往海洋公園票務部出示香港身分證明文件或香港出生證明書，以優惠價港幣40元購買成人或小童入場門票於購票當日使用，每人限買四張，每日名額4,000張門票[114]。
2017年3月26日，海洋公園的「北極之旅」展館內，用作飼養海象的水池玻璃碎裂。園方表示，出現裂紋的玻璃為強化玻璃，由6層玻璃組成，碎裂的玻璃為中層，面向動物及遊客的兩層玻璃均無損，事件中亦無動物及途人受傷。為安全起見，海象已遷居往後備水池。園方亦已通知承辦商更換玻璃[115]。為配合工程，北極之旅的斑海豹的居所維持開放，惟其餘部分則暫時關閉[116]。
2017年6月27日晚上6時24分，「瘋狂過山車」開行駛至上斜位置時突然停止運作，乘客一度被困車內，需由職員安排徒步返回地面，而最後一名遊客晚上7時05分前安全返回地面。事故中沒有遊人受傷或不適。公園已向機電工程署通報有關事故[117]。
2017年9月16日，一名青年在景點「活埋凶間」遊玩期間，在從棺材滑落下層後懷疑迷路行錯方向誤闖後勤維修處，被再度翻轉下來的木板擊中，將他的頭及頸部夾住，頭部重傷昏迷，送院搶救後不治。[118]

2014年4月12日，一名內地男遊客在高峰樂園纜車站出口外坐上圍欄觀看風景，被職員發現後勸告時，突然失足墜下11米地面，後腦着地身受重傷，經送院後終告不治。[110]

好事黎喎!

p